<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<dane>
<ksiazka>
<isbn>83-89501-46-5</isbn>
<tytul>Ameryka w mroku</tytul>
<podtytul></podtytul>
<redakcja></redakcja>
<autorzy>Józef Kozielecki</autorzy>
<spistresci>

</spistresci>
<wydanie>I</wydanie>
<miejscowosc>Warszawa</miejscowosc>
<rok>2005</rok>
<druk></druk>
<iloscstron>228</iloscstron>
<format>A-5 (zawężony)</format>
<oprawa>miękka</oprawa>
<dziedzina>powieść psychologiczna</dziedzina>
<opis>Józef Kozielecki, psycholog, profesor Uniwersytetu Warszawskiego, autor takich pozycji jak: „Koncepcje psychologiczne człowieka” i „Psychotransgresjonizm. Nowy kierunek w psychologii”, jest człowiekiem wszechstronnym. Poza psychologią zajmuje się również literaturą piękną. Ostatnio ukazała się jego najnowsza powieść „Ameryka w mroku” poświęcona zamachowi terrorystycznemu na Nowy Jork. Wcześniej opublikował powieści m.in. „Stary wachman”, „Smutek spełnionych baśni”. Może warto poznać i tę ostatnią pozycję poświęconą jednemu z najtragiczniejszych wydarzeń ostatnich kilku lat.</opis>
<specjalne></specjalne>
<cena>20,00</cena>
<stawkavat>0</stawkavat>
<status></status>
<data>2005-12-22</data>
</ksiazka>
<ksiazka>
<isbn>83-88149-72-5</isbn>
<tytul>Bycie sobą jako ideał</tytul>
<podtytul></podtytul>
<redakcja></redakcja>
<autorzy>Małgorzata Malicka</autorzy>
<spistresci>

</spistresci>
<wydanie>I</wydanie>
<miejscowosc>Warszawa</miejscowosc>
<rok>2002</rok>
<druk></druk>
<iloscstron>310</iloscstron>
<format>A-5</format>
<oprawa>miękka</oprawa>
<dziedzina>pedagogika ogólna</dziedzina>
<opis>Co znaczy być sobą? Jak pojęcie to kształtowało się w różnych epokach i różnych prądach filozoficznych? Jak wygląda ideał bycia sobą w myśli pedagogicznej i jakie stąd wypływają wnioski dla praktyki wychowawczej? Oto pytania, na które stara się odpowiedzieć autorka tej książki, szukając wzorów w różnych epokach, u różnych przedstawicieli filozofii wychowania.</opis>
<specjalne></specjalne>
<cena>15,00</cena>
<stawkavat>0</stawkavat>
<status>okladki</status>
<data>2002-00-00</data>
</ksiazka>
<ksiazka>
<isbn>83-89501-36-8</isbn>
<tytul>Kultura</tytul>
<podtytul></podtytul>
<redakcja></redakcja>
<autorzy>Stefan Czarnowski</autorzy>
<spistresci>

</spistresci>
<wydanie></wydanie>
<miejscowosc>Warszawa</miejscowosc>
<rok>2005</rok>
<druk></druk>
<iloscstron>209</iloscstron>
<format>A-5</format>
<oprawa>miękka</oprawa>
<dziedzina>historia wychowania</dziedzina>
<opis>Wszystko o kulturze - tak można określić znaną książkę Stefana Czarnowskiego. Czym więc jest kultura? „Jest dobrem zbiorowym i zbiorowym dorobkiem, owocem twórczego i odtwórczego wysiłku niezliczonych pokoleń”. Jej narodziny, przetrwanie, obce wpływy, odnawianie i powtarzanie prądów to ciągły rozwój; wtopiona w to wszystko kultura ludu polskiego - to tylko niektóre problemy poruszone w tej książce. Dzieło powstało ponad 60 lat temu, a w dalszym ciągu jest interesujące i aktualne.</opis>
<specjalne>książka przygotowana wg wydania z 1948 roku</specjalne>
<cena>22,00</cena>
<stawkavat>0</stawkavat>
<status>dostepny</status>
<data>2005-10-06</data>
</ksiazka>
<ksiazka>
<isbn>83-89501-51-1</isbn>
<tytul>Wychowanie funkcjonalne</tytul>
<podtytul>xxxx</podtytul>
<redakcja></redakcja>
<autorzy>Edouard Claparede</autorzy>
<spistresci>

</spistresci>
<wydanie>oparte na wydaniu z 1933 roku</wydanie>
<miejscowosc>Warszawa</miejscowosc>
<rok>2006</rok>
<druk></druk>
<iloscstron>213</iloscstron>
<format>A-5</format>
<oprawa>miękka</oprawa>
<dziedzina>historia wychowania</dziedzina>
<opis>Czym jest wychowanie funkcjonalne? Jego założenia opierają się na psychologii, a więc jest to wychowanie, które bazuje na znajomości psychiki dziecka, akceptuje jego potrzeby i dążenie do celu. Wychowanie to opiera się na kilku prawach funkcjonalnych, które autor omawia szczegółowo w tej pracy, takich jak: prawo potrzeby, prawo zainteresowania, prawo do własnego życia psychicznego itp. Wszystko to jest dziś aktualne mimo upływu 75 lat od powstania dzieła, podobnie jak fragment kończący rozważania: „Żeby przygotować do życia, wychowanie musi być życiem. O ile zaś wychowanie zamierza być przygotowaniem do życia, nie będąc samo życiem... to nie przygotowuje do życia!”.</opis>
<specjalne>Seria wydawnicza „Sięgnijmy do źródeł”</specjalne>
<cena>23,00</cena>
<stawkavat>0</stawkavat>
<status>dostepny</status>
<data>2006-04-12</data>
</ksiazka>
</dane>
